无非求碗汤泡饭
==============



.. author:: default
.. categories:: Essay
.. tags:: none
.. comments::

晚饭点冬瓜排骨火锅，来学校好久都没吃到冬瓜和排骨，尤其是啃完不多的排骨后肉汤泡饭，那一刻，心中弥漫着满满的幸福和满足，身体的每一个细胞都在回味着无与伦比的味道。不禁想起在家随意吃排骨的日子，还记得夏末回学校前的中午的红烧排骨，酥软的肉附着在排骨上，含在嘴里牙齿一蹭肉就滑到嗓子里……说完排骨来谈汤泡饭，小时候最喜欢汤泡饭了，肉汤、鸡汤、紫菜汤，能泡饭的都不拒千里之外。今晚用汤勺舀一口饭放在嘴里时，智商、情商瞬间提升，差点流出泪来，我是多久没享受过肉汤泡饭了啊。

然后想到最近在看的一本书《无非求碗热汤喝》，书的作者是张佳玮，每次午睡前、洗脚时都会捧在手里细细品味书中的一字一句，慢慢回忆家的味道、妈妈和奶奶的菜、幼时的傻事……书中同名文章里的最后一句话是——**对独行寒夜、饥寒交迫而又无可奈何者，最富有人情味和最实在的，无非是有一碗热汤喝**。我的心情大致如此。

外面风呼号，我也不知是北风、东风还是南风，因为它总会出人意料地从各个方向抚摸着你让你乱叫。所以通常我们都叫它360度环绕立体风，不仅名字够炫，效果还更透心凉，比喝雪碧还心飞扬。要是去海边的话，那真够爽的。去年十二月的某个中午，阳光好，海乱叫，我傻乎乎地到栈桥上转了一圈，为了拍惊涛拍岸那一幕，拿着手机愣是站了一分多钟，手冻得通红，甚至有点麻木、没感觉。用皓子的话说，哥也是见过大风大浪的人……

上个月经常熬夜，有时近一点，导致白天精神差，略萎靡，十一月调整作息时间，恢复到以前的状态，早睡早起，元气逐渐恢复。其实每天把事情都尽量安排早一点做、早一点完成，晚上就不必那么累。上周六和这周日早上一二节都有物理实验，我都是早上不到六点起来，刷牙洗漱，吃完早餐，赶往教室写实验报告。然后八点做物理实验，基本不到九点就完成了。今早上，天气有些诡异，太阳照常升起，漫天的浓云阻挡了大部分金色的光线，但仍有一小部分冲破障碍喷射出来，刺人眼目，而浓云也被染上一层略微粉红的色彩，天空精彩至极。脑子突然闪现一句话，早起的鸟儿不一定有虫吃，但一定有美丽的风景可看。

每到秋天，风起叶落之时，未免心生惆怅，思绪乱飞，可又不想多说话，静静地做些事情便可。几天前大致研究了一下kindle paperwhite，想买，但是有瑕疵，亮度调高之后屏幕底部会有漏光现象。转而考虑kindle black 4，少了屏幕带光的技术，但看书的功能没变，而且价格也少了近一半，心有所动，等忙完手头事准备入手一个。目前对于更新速度越来越快的手机、平板等电子产品已没多大兴趣，我的手机除了基本的电话、短信功能之外，只剩下无聊时拍几张照片的价值。买东西我只看重它的核心功能，其他次要功能都可忽略。kindle是我关注很久的东西，迟迟不入手是原本觉得它有很多的缺点，慢慢觉得这些缺点都掩盖不了它最大的优点——纯粹的阅读体验。或许这也是它注定不会像iPad那样极度流行，因为它只是为那些喜欢看书、享受安静看书获取知识和快乐的人准备的。所以它也不会死，因为总有这么一群人存在着。

写这么多，完全是冬瓜排骨汤惹的祸，吃饱喝足，兴致大发，满嘴碎语，吐露心声。
